「國家是為人而設立的，而人不是為國家而生存。」

國家的最高使命是保護個人，並且使他們有可能發展成為有創造才能的人。個性消滅，個人將變成一隻蜜蜂或螞蟻那樣僅僅是社會的一種工具。從學校與教育，可以觀察社會和國家，「一個由沒有個人獨創性和個人志願的規格統一的個人所組成的社會，將是一個沒有發展可能的不幸的社會」。

公民自由、寬容，以及在法律面前公民一律平等

公民自由意味著人們有用言語和文字表示其政治信念的自由；寬容意味著尊重別人的無論哪種可能有的信念。這些條件目前在中國都不存在。

國家只係一群人劃界je
遠古你可以霸一個山窿做國家
或者未來可以係一個星球做國家
意識型態嚟

你諗下如果無國界會點?
啲人去邊個國家都唔使理國界
無國界會疫病冚球剷

因此中國必須改革

國家都有自己的政府。政府是稅收的主體，可以實現福利的合理利用。政府的服務對象依其國家體制而不同。在民主國家中，政府服務的對象是人民，政府是由人民委任，代為管理國家的機構；在專制國家中，政府服務的對象是統治階級，協助統治階級維持統治。